地盤工藏士巴拿被控 控方曾翻查97段影片均無發現被告身影

去年5月24日網民發起反對國歌法及港版國安法的遊行。地盤工疑因沒有檢查日用背包便與胞妹及其男友往港島區行街，遭防暴警截停搜查時被指藏有士巴拿、剪刀及索帶，終被控管有物品意圖摧毀或損壞財產。案件今日在東區裁判法院開審。辯方質疑拘捕被告的警員在庭上作供時加插口供，警員則辯稱「落口供需要精簡」。辯方同時又展示被告被捕時雙手反扣的照片，與警員作供時聲稱搭住膊頭不同，警員承認「有機會我記錯」。

辯方指出，朱在去年5月25日的證人口供及記事册中均無記錄「被告加速步伐」，朱同意，解釋因為口供需精簡，而今天回憶更為清晰，因此在庭上作供時加入相關部份。

隨後，辯方呈上一疊相片指出，被告被拘捕時遭索帶反扣雙手，並非警員所稱「搭住膊頭上警車」，警員閱畢承認「有機會我記錯，可能同記憶有少少出入」。警員同意當時因「思疑相信」被告與灣仔銅鑼灣一帶的非法行為有關，因而作出拘捕。

控方曾查看當日各區發生衝突並上載到網上的97段影片，均無發現被告，而建築業議會核實被告為註册人士。

被告出庭自辯指由於平時沒有「執袋」習慣，午後便隨手攜同日常返工的唯一背包出門。

辯方呈上當日被告下車後沿途拍攝相片的時間記錄，最後一張相片的時間與警員聲稱見到被告的時間遲上6分鐘，而截停地點亦有出入。

裁判官王證瑜今早裁定案件表面證供成立，被告出庭自辯。被告供稱，胞妹見他人在香港公園拍攝的婚紗照效果不錯，故邀約男友與他於案發當日前往香港公園，以手機拍照「試位」。被告表示，當日乘坐巴士原定於力寶中心下車，惟見塞車約 10 分鐘，他們一行三人於是在怡和大廈附近下車，沿夏愨道走往金鐘方向。當他們走到海富天橋下方，被告遭警員截停，並搜出背囊內的物品。到下午 3 時左右，警方以藏有工具可作非法用途罪名將他拘捕。

表證好難唔成立